Google 暫停為中興更新Android系統 禍及美數百萬手機用戶

中美貿易戰持續，美國此前封殺中國電訊廠中興通訊，實施7年的出口技術制裁，禁止美企向中興出售零件及軟件。據報，數百萬在美的中興手機用戶，已感受此制裁所影響，無法更新Google的安卓(Android)操作系統。

因應美國商務部實施的技術制裁，Google停止對中興通訊手機提供更新服務，導致用戶無法更新，及使用安卓系統提供的其他功能。據知情人士透露，有關服務中斷或致部分用戶無法操作手機。

根據數據顯示，去年初以來中興向美國市場出售近2500萬部智能手機，有部分手機用戶在社交媒體上抱怨，指「無法使用設備」，又稱他們或不得不放棄中興的手機，並轉用其他品牌。

此外，南非最大的電訊公司Vodacom Group Limited周一（14日）表示，當售罄現有存貨，後，不再銷售由中興生產的手機。Vodacom指，有關決定是中興通訊宣布暫停主要業務營運後作出的；而在相關問題獲解決前，Vodacom將停止銷售更多中興通訊的設備。

中共咁唔小心？唔係BAN GOOGLE既咩？
ban剩android都得

正路就係要你咁做 唔係點知呢D有曬後門既電話幾時會變成支那發動網絡攻擊既僵屍device或者情報戰既竊聽器

Trump

又話比左錢放生中興既